【金庸逝世】王志民讚愛國愛港促進一國兩制 作品蘊民族大義

《明報》創辦人、筆名金庸的武俠小說泰斗查良鏞昨日離世，享年94歲。中聯辦主任王志民致唁電悼念表示沉痛悼念。

王志民指，查良鏞作品深蘊「民族大義」和「家國情懷」，對海內外華人產生了深遠影響，讚揚「畢生心繫國家、愛國愛港，為促進『一國兩制』事業發展做了大量卓有成效的工作，為弘揚中華文化作出了重大貢獻」。

特首林鄭月娥昨日亦表示深切哀悼，讚揚查良鏞作品對傳承中華文化有莫大貢獻。

無屈佢